\chapter{Samarbejde med Vejleder}
I det følgende afsnit vil samarbejdet med vejleder blive beskrevet, vurderet og analyseret. 

\section{Beskrivelse}
I dette afsnit beskrives samarbejdsaftalen, der blev indgået med vejleder. Herudover vil dagsordenen samt typen af vejledning blive gennemgået.

\subsection{Samarbejdsaftale}
I starten af P$2$ indgik vi en samarbejdsaftale med vejleder, se bilag \ref{Bilag3}. Denne samarbejdsaftale var skriftlig og bestod af retningslinjer for afsendelse af dagsorden, referat af forrige vejledermøde samt materialer, som vi forventede at få feedback på. Vi aftalte derudover, at gruppen havde mulighed for et vejledermøde hver onsdag.

\subsection{Dagsorden}
Vi udarbejdede en dagsorden til hvert vejledermøde. Dagsordenen indeholdte punkter, f.eks. update på projekt og spørgsmål, der krævede vejledning. Dagsordenen blev lavet fælles på gruppen, hvor hver gruppemedlem kunne komme med spørgsmål. Der blev skrevet referat under vejledermødet af referenten, hvilket blev sendt til vejleder efter mødet.

\subsection{Mundtlig og skriftligvejledning}
Under P$2$ har vi eksperimenteret med både mundtlig og skriftlig vejledning. Den mundtlige vejledning bestod af feedback gennem vejledermøder. Under mødet optrådte et gruppemedlem som ordstyrer, der startede mødet og uddelegerede spørgsmålene fra dagsordenen iblandt de andre medlemmer. Den skriftlige vejledning omhandler vejleredens feedback på materialet. Denne vejledning foregik over mailkorrespondance.

\section{Vurdering}
Her opstilles de beskrevne emner i positive og negative erfaringer.
\begin{table}[h]
	%\caption{This Is a Table\label{LABEL}}
	\begin{tabular}{|p{3.5cm}|p{5cm}|p{5cm}|}
		\hline
			 & \textbf{Positive erfaringer}  & \textbf{Negativeerfaringer} \\ \hline
			\textbf{Samarbejdsaftale}  & Samarbejdsaftale med vejleder sikrede overensstemmelse for samarbejdet\newline Mulighed for møde hver onsdag & Samarbejdsaftale med vejleder blev til tider ikke overholdt \\ \hline
			\textbf{Dagsorden}& Update i mail gjorde møderne korte \newline Referatet sikrede ensartet forståelse \newline Referat holdte gruppen opdateret  & Referatet blev ikke udnyttet optimalt \\ \hline
			\textbf{Mundtlig og skriftlig vejledning} & Møde på trods af sygdom via skype\newline Type af vejledning gjorde os selvstændige\newline Mødestruktur  & Sprogbarriere gav til tider misforståelser\newline Uddelegering af spørgsmål gav tillægsspørgsmål og lange besvarelser \newline Uenighed i gruppen omkring optimal type vejledning      \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\section{Reflekion}
I dette afsnit reflekteres de førnævnte emner for samarbejde med vejleder.

\subsection{Samarbejdsaftale}
Det var godt at have en samarbejdsaftale med vejleder, da dette gav enighed om det kommende samarbejde. Derudover er det fordelagtigt at nedskrive denne aftale i stedet for en mundtlig forventningsafstemning, da mulige uenigheder derved kan undgås. Samarbejdsaftalen blev dog ikke altid overholdt af vejleder, da e-mails ikke altid blev besvaret, samt referat fra forrige vejledermøde ikke blev godkendt. Vi burde have gjort vejleder opmærksom på dette. \\
Vejleder sagde fra starten, at hun havde tid til et møde hver onsdag. Dette var valgfrit, hvilket var godt, da gruppen derved selv skulle tage stilling til, om vi havde brug for vejledning.
	
\subsection{Dagsorden}
Vi havde gode erfaringer med at skrive en update på projektet i dagsordenen, da der derved blev sparet tid til mødet, og vejleder kunne bedre sætte sig ind i evt. spørgsmål. Derudover gjorde det både vejleder og gruppen bedre forberedt til mødet, fordi gruppen selv skulle tage stilling til, hvor langt vi var i processen. \\
Referaterne fra møderne kunne bla. bruges til at informere de fraværende gruppemedlemmer om mødets indhold. Derudover var hensigten med referatet, at vejleder kunne læse det efterfølgende for at sikre, at der ikke var sket nogle misforståelser. Dette blev dog ikke gjort, hvilket gruppen burde have gjort vejleder opmærksom på, at vi følte var vigtigt. 
	
\subsection{Mundtlig og skriftligvejledning}
Selvom vores vejleder var syg, afholdt hun et møde med os via Skype. Dette var positivt, da vi havde brug for vejledningen, og vejleder viste god engagement i os. \\
Gruppen er uenige om, hvilken type vejledning var optimal for os. Den anvendte type vejledning tvang os til at agere mere selvstændigt end vi var i P$1$. Dette giver os mere erfarring til P$3$. Dog følte nogle gruppemedlemmer, at vi skulle være for selvstændige, hvilket gjorde, at vi ubevidst havde arbejdet mere emneorienteret end problemorienteret i starten af projektperioden. Vi har dog ikke givet udtryk overfor vejleder, hvilken type vejledning vi forventede. Havde vi diskuteret dette med vejleder tidligere i forløbet, kunne dette muligvis være undgået. \\
Til vejledermøder agerede et gruppemedlem som ordstyrer, hvilket indebar, at personen skulle starte mødet op. Derefter skulle ordstyrer uddele de forskellige spørgsmål fra dagsordenen til det gruppemedlem, som havde stillet spørgsmålet. Dette var godt, da personen derved selv kunne formulere sit spørgsmål.
%, og resten af gruppen var blevet sat ind i spørgsmålet vha. dagsordenen. 
Dog kunne dette spørgsmål lede ud i lange dialoger, som i sidste ende kunne være langt fra det oprindelige emne, som resten af gruppen ikke fandt relevant. \\ % og ikke besidde interesse fra resten af gruppen. \\
Da vores vejleders modersmål ikke er dansk, har dette til tider givet nogle misforståelser imellem gruppen og vejleder. Vejleder sagde dog fra starten af, at vi selv måtte bestemme, om vi ville snakke på dansk eller engelsk.
	
\section{Syntese}
I P$3$ vil vi fortsat udarbejde en skriftlig samarbejdsaftale med vejleder. Hvis aftalen ikke bliver overholdt, vil det dog være fordelagtigt at gøre vejleder opmærksom på dette hurtigst muligt. Vi vil fortsat skrive et referat ved hvert vejledermøde, da dette både er godt for gruppen og vejleder. Derudover vil det være optimalt, hvis vejleder igen har tid til et muligt møde en gang om ugen, samt vejleder og gruppen bliver enige om, hvilket type vejledning, der ønskes. I tilfælde af at vores vejleders modersmål til næste projekt igen ikke er dansk, så vil gruppen fra starten være mere opmærksom på, hvilket sprog vejleder foretrækker for at undgå misforståelser. Det er derudover vigtigt at gruppen er opmærksom på, at vi selv overholder samarbejdsaftalen med vejleder, f.eks. at gruppen skal være bedre til at sende materiale til vejleder i god tid.